<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Yagami 幹話語錄</title>
    <link>https://yagami.dev/</link>
    <description>Recent content on Yagami 幹話語錄</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yagami.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>再見了，資財營</title>
      <link>https://yagami.dev/posts/3_farewell_imfcamp/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/posts/3_farewell_imfcamp/</guid>
      <description>前言 這篇是從 1/24，也就是宣布第 14 屆停辦後沒幾天開始動筆的，當時寫著寫著，感傷的情緒止不住地湧上來。現在（2/27）回頭看，覺得負面的情緒太多了，索性全刪了重寫一篇。我希望以後回來看，自己能回憶起：資財營是個很棒的地方。
寒假時整理了 6 年沒收的房間，意外地挖出了許多令人懷念的東西。除了國小借書證、國中資優數學作業，還意外地挖到了許多資財營的東西。寒假舉辦的資財營，通常辦完回家都已精疲力竭，東西都直接堆在桌上。而這一堆，兩年就過去了。
每次資財營完，大家都會在 IG 發資財營的文章，而我應該是一篇都沒發。總覺得想說的太多了，一時半刻肯定是寫不完的，想等到很有空時再來寫，最後又因為學期中的瑣事而忙不過來。這禮拜終於下定決心，回家什麼都不做！就寫資財營的文！
於是這篇文章就誕生了。
12 屆 總召：又大又圓（梁至皓） 小隊：二小 組輔：從頭帥到尾（廖崇幃）、鶴本（宋沛潔） 綽號：比爾愛滋病 組別：課程組 還記得剛入學的時候，我沉迷於自學寫網站跟有的沒的，那時真的打從心裡覺得社交是在浪費時間。新生訓練時直接翹掉了第一天的自我介紹，結果開學後完全沒有人認識我，還很多人以為我是外系的= =。寢室又剛好跟僑生同寢（僑生本來就比較跟僑生團體互動），我們寢就直接與系上其他人斷了聯繫。
還記得第一週總召就有密我要不要參加資財營，邀請我去資財營徵才，我直接已讀了。直到後來意識到問題的嚴重性，一兩個月後跑去找了 Minna 問可不可以加課程組，最後好不容易在課程組找到了一個職位。總之，當年就是個自傲又內向的小鬼，認為自己用比他人還高的視角在看事情。
結果，資財營給了我多大的打擊呀。
因為自己晚加了資財營，沒有加表演是理所當然的。這樣面臨的問題就是：別人要準備表演時，你要負責帶小隊。我帶小隊時整個場面安靜的氣氛，現在還清晰的映在我腦海裡。當時值星還特別派了學姐過來幫我救場，再告訴我要加油，這是需要訓練的能力。我當時還不以為然，直到營期最後，大家都在交換聯絡方式、找人拍照，我卻是一個人坐在旁邊滑手機，我才明白&amp;hellip;也沒有明白什麼，只是明白當邊緣人真的太可撥了。
資財營有個傳統，我們會把寫有每個人綽號的信封掛在教室後面，小隊員跟工人互相寫卡片給彼此。這是我當年的信封跟第一張卡片：
直接回想起當年的絕望💩
當年發生的一些有趣的事，比如我的隊輔在感謝隨輔的時候把全部都感謝了一遍，就沒感謝到我😡，這位現在還是我室友，可惡啊。
程式設計上機，前一天檢查電腦沒問題，結果當天全場沒一台電腦能用。調了監視器發現有個阿北來修電腦，本來以為就是他的鍋，後來才發現是某黃姓教授派他來更新的= =。
災禍的種子
最後放上一些翻到的東西。
（被壓爆的）資財營細流封面：
手機裡唯一一張當年資財營自己的照片，旁邊那位是當時仍可撥，現在已經發達，天天約會的某位先生：
13 屆 總召：你（蔡憲翔） 小隊：五小 組輔：派大星（林軒皓）、小蝸（潘泳卉） 綽號：吸穴鬼真祖 組別：課程組 其實也忘記當初為什麼要參加第二年了，大概覺得這是認識學弟妹唯一的管道，而且寢室所有人（當年的穴穴一家族）都有加吧。總之，就這麼加了第二年資財營。
這一年還是待在課程組，負責帶學弟妹完成程式設計的課程部分。自己本來是沒有要教課的，但後來大學生活找不到人講，於是我就講了一個大學生活。我認為自己程設課程自己其實沒有帶得非常好，大概是因為自己沒辦法拿捏自己想強加在學弟妹身上的理想與不希望他們感到厭惡，這兩者的比例並不是很懂得拿捏。到最後總是：「沒錯，這樣改了大概就差不多了！」但心中仍有希望他們能做出來的地方。
吳宗叡找了我當版本劇的負責人（因為沒有人想當，不是因為我很屌，機掰咧）。雖然之前沒帶過劇，但我自認為演戲的天分跟創意是挺足的，於是就答應了。我非常喜歡這一年的劇本，跳脫版本劇的思維，又保持版本劇的架構，劇情好笑兼具。二檢時聽到台下的歡呼聲，那個成就感是永生難忘的。
我每年都有想寫小卡的想法，但總有許多理由讓我最後沒有寫、沒送出去。這一年也不例外，雖然寫了好多人的卡了，但最後還是留在自己的信封裡，沒能傳達給人。
這大概也是我的缺點吧。
不一樣的是，今年拍照總算不是自己一個人坐在旁邊了。可能是有了「已經是學長」的自覺，也可能是因為必須為了小隊的氣氛做出點貢獻（詳情請見下方影片），總之這屆努力地跟小隊員聊天了！最後收到了許多來自小隊員的卡片，也追了許多 IG。雖然現在看起來都是些無關緊要的事了，但當下還是很開心，真的很開心的。資財營或許就是這樣的東西吧。準備起來再麻煩，最後獲得的成就感都是無可取代的。
尬爆之大星與專業裝忙小蝸
最後附上應該是教召的照片，不知道其中一個隊輔為什麼不在的五小：
14 屆 總召：身高部會長（吳宗叡） 小隊：一小 組輔：小七葛格（蕭琪耀）、邦尼（吳佩慈） 綽號：大豹社社長 組別：行政組 本來這一年是沒有要參加的。但苦於沒人要當幹部，加上某位發達的男人一再遊說，最後還是接下了值星的職位。
我一直都超討厭值星在營隊中的角色，覺得為什麼營隊裡一定需要有個負責兇別人的職位？又剛好看到了某篇文章，探討值星官文化是怎麼誕生的，以及為什麼其他國家都沒有，只有台灣營隊有這樣的角色。最後決定，一改過去的作風。擁有強大的法力，卻整天耍白痴 - 如此設定的角色：大法師，就誕生了。
經營這樣的角色是很困難的。就如同吊橋效應一般，其實很多時候一個團隊能有凝聚力，是要有一點痛苦與危難的成分在的。因此在學弟妹開始反應營隊沒有凝聚力時，才發現自己必須承擔一定的責任。
這次營隊的問題很多，包括參加工人人數不足、學弟妹關係處理上的問題以及疫情問題，在整個籌備期間給了我們很大的考驗。而事實上，最後我們也沒有通過運氣的考驗，被學校勒令停辦了。
籌備期間我時常在思考，自己有哪部分做得不夠好。有時會覺得自己處在一個挺尷尬的位子，做太多怕搶了別人的工作，做太少怕被說沒做什麼事。所以我盡量不會過問營隊當下的情況，只有總召自己跟我說的時候我才會提供些建議。不過再怎麼想，也沒辦法知道換了個作法，事情會不會比較好。過去的事情就過去了。
這一年也帶了版本劇。自己對今年的演員實際上是感到有點抱歉的。一部份是，不知道是不是因為老了，做起來有些力不從心，沒辦法投入像去年一樣那麼多心力在想到底要怎麼做才能更有創意。再者，我認為自己被「不能被限制」的想法限制了，一心想創造與眾不同的劇本，最後卻自己被侷限了。後來想想，如果走物語系列跳脫式的風格也不錯，不一定要怎麼感人怎麼好笑。
寫到這裡，想起應該是建全曾經跟我說過，第二年資財營比起為了自己參加，更多的是想把自己在一年級時獲得東西，繼續傳承給下一屆。不知道停辦了的今年，有沒有讓學弟妹得到「想將這個活動繼續傳承下去」的想法呢？
這一生，所有人寫給我的卡片，從國小到現在，我都一張也不少的留著。雖然每一年寫小卡送小卡的任務都失敗了，但今年不會的。營隊停辦已經是不能改變的事，但或許學弟妹在未來，就如同我在整理房間時找到許多回憶一樣，也能從我給的小卡中，想起一些關於這次資財營的回憶。
明天，我一定會把小卡寫出來的！一定！😤
最後，我發現今年手機裡居然沒有我自己的照片&amp;hellip;（而且我記得今年有做信封啊，這樣我的信封照也不能集齊&amp;hellip;）於是，附上版本劇的 Ending Pose：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於我</title>
      <link>https://yagami.dev/about/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/about/</guid>
      <description>聯絡資訊 Gmail: allenhu1029@gmail.com
Github
Facebook
Telegram
學歷 大學   本系：交通大學資訊管理與財務金融學系資訊管理組
  雙主修：交通大學資訊工程學系資訊工程組
  高中  台北市立成功高級中學  語言 英文  托福 iBT： 106 (2021) 雅思 IELTS：7.0 (2018) 多益 TOEIC：910 (2017) 全民 GEPT：中高級 (2012)  日文  日檢 JLPT：N2 (2019)  興趣 創意發想 解決問題，用最少的力氣完成最多事情。
鋼琴 最喜歡的曲子：Chopin Ballade 1
音遊  Dynamix：全曲 X Arcaea：PTT 12.0  動畫/漫畫  漫畫首推：龍馬的雅號、魂環 動畫首推：搖曳露營  運動 打桌球
程式  主寫：Flutter 略懂：C/C++、Kotlin、Python、HTML、CSS、JS 正在學習：Learning、Fuzzing  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>為什麼我不做資料分析師</title>
      <link>https://yagami.dev/posts/2_why_not_data_analyst/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 13:00:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/posts/2_why_not_data_analyst/</guid>
      <description>所以說，我以後絕對不做資料分析師。
前情提要 這學期 R 語言期末 Project 本來想做「清交二手拍盤子價與市場價格差距比例和被噴的次數是否程正相關」，但由於實在是懶得用一個不習慣的語言寫抓 Facebook 留言 + 爬市場價格的 code，最後還是放棄了。
去了政府的 開放資料網站 逛了逛資料集，各校退學人數 吸引了我的注意。
剛好前不久遇到了台大5天3自殺的案件，想到常在 Facebook 上看到文章談論頂大學生壓力大的問題，於是決定用退學資料做分析。
定義問題 在做資料分析時，非常重要的一點是定義問題。
這邊問題倒是很明確，我會如此定義：「學校 QS 排名與退學人數是否有相關性」
這裡最大的問題是，退學人數與壓力大倒也不是直接相關。或許有些人因為不想退學，因此加倍努力導致壓力更大。於是索性直接做排名跟退學人數的相關性了 XD
分析過程 Pre-Process load 需要用到的 package
library(ggplot2) library(dplyr) 整理學校排名的 data.frame
# School Ranking ranked_schools &amp;lt;- read.csv(&amp;quot;ranking.csv&amp;quot;) ranked_schools_process &amp;lt;- function(ranked_schools) { # format rank number ranked_schools[&amp;quot;rank&amp;quot;] &amp;lt;- lapply(ranked_schools[&amp;quot;rank&amp;quot;], function(x) as.numeric((regmatches(x,regexpr(&amp;quot;[0-9]*$&amp;quot;, x))))) # format school name ranked_schools[&amp;quot;title&amp;quot;] &amp;lt;- c(&amp;quot;國立臺灣大學&amp;quot;, &amp;quot;國立清華大學&amp;quot;, &amp;quot;國立成功大學&amp;quot;, &amp;quot;國立交通大學&amp;quot;, &amp;quot;國立臺灣科技大學&amp;quot;, &amp;quot;國立陽明大學&amp;quot;, &amp;quot;國立臺灣師範大學&amp;quot;, &amp;quot;臺北醫學大學&amp;quot;, &amp;quot;國立中山大學&amp;quot;, &amp;quot;國立中央大學&amp;quot;, &amp;quot;國立臺北科技大學&amp;quot;, &amp;quot;長庚大學&amp;quot;, &amp;quot;國立政治大學&amp;quot;, &amp;quot;國立中興大學&amp;quot;, &amp;quot;高雄醫學大學&amp;quot;, &amp;quot;國立中正大學&amp;quot;) # remove unused column ranked_schools[&amp;quot;detailPage&amp;quot;] &amp;lt;- NULL ranked_schools } # pre-process ranked_schools ranked_schools &amp;lt;- ranked_schools_process(ranked_schools) 整理退學資料：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新網站</title>
      <link>https://yagami.dev/posts/1_new_site/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/posts/1_new_site/</guid>
      <description>新的一年，新的網站。
一直以來都是用臉書在記錄我的一些心情雜談、長文、日記等，不過總覺得歸納起來不是很方便，要看過去的文章也是個問題。腦中一閃而過，想說身為一個資訊人，有個自己的網站也是挺不賴的。於是，聽著演算法老師嘮叨著紅黑樹怎麼插入，這網站就這麼誕生了。
本來考慮用 Wordpress 配上任意免空，但實在是懶得去找一個 reliable 又不用錢的空間，也用不到 Wordpress 很多功能，就聽了曲線的建議，在 hugo 跟 hexo 間選了 hugo 架在 github 上。
在 OS 期末考跟微處理機期末 Project、R 語言作業、編譯器作業跟托福的炎燒下，就不說太多了。關於我的部分，也就等 1/16 忙完營隊後再說吧。</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
