<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Yagami 幹話語錄</title>
    <link>https://yagami.dev/</link>
    <description>Recent content on Yagami 幹話語錄</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Jun 2021 11:22:51 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://yagami.dev/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>學期末的隨筆</title>
      <link>https://yagami.dev/posts/5_end_of_semester_documentary/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 11:22:51 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/posts/5_end_of_semester_documentary/</guid>
      <description>前言 三月時還在想著每個月想要發一篇貼文，結果三月的貼文打到一半最後也沒能把他完成，就這麼塵封在手機的記事簿中。距離三月不過兩個月的時間，突如其來的疫情大爆炸，卻讓好多東西改變了。
令我比較意外的是，生活倒是沒有多大的改變。事情還是一樣做不完，課還是要上，每個禮拜的實習、線上課程、meeting，時時刻刻提醒著我每週的時程。對我來說，疫情所帶來的影響，就是事情做不完時有了不到現場上課的理由，以及 Pchome 24hr 變得一週才會送來，僅此而已。
這篇文章從動筆到現在應該也一個月了。封面圖是在疫情剛爆發回家時，紀錄自己機車位置拍的，卻也成為了下學期為數不多的戶外照片。仔細想想，大學生活到目前為止六個學期，有一半（三個學期）都在疫情下，也是挺漫長的。不過無論如何，生活很忙碌這件事還是不會改變的吧！
第三年 幾週前還在煩惱的，一樣忙碌的這學期，回過神來居然就已經快要結束了。所謂 Days are long, years are short 大概就是這種感覺吧。平時總是埋首於生活中，累了就休息，休息完就繼續做事，想者事情怎麼都做不完，怎麼不快點放暑假。當時間流逝，才發現自己其實是很重視這段時光的。好像不久前才在辦給現在大二這屆的迎新、這屆大一才剛進來、去年資財之夜才剛被停辦、不到半年前還在進行的第三次資財營。而我們即將邁入大四，人生都再也不會有機會參與這些活動了。（怎麼寫得好像我要畢業似的&amp;hellip;）
三下這學期的修課終於有了改善。終於有時間修一些自己比較想學的內容，也不需要再上太多基本學科。今天看了一下我的修課記錄，修完這學期居然有 155 學分了，看來前幾學期真的不是累假的呢！下學期再修個 8 學分通識、6 學分本系選修基本上就過雙主修畢業門檻，可以安心去日本交換了。
每週的資財+資工專題 meeting 真的是每週勞累程度的高峰，每個禮拜就是 ↑ ↑ ↑ ↑ ↓ 這樣的感覺。雖然資工那邊黃世昆老師人超好，但就因為他超好，每次去都怕準備不夠，能力不及他們 lab 的研究生被嫌棄，所以壓力都超大。不過一週一週這麼過，還是這麼扛過來了。資工 lab 幾個碩二我覺得超強的學長也都要畢業了，明明才認識沒多久，真希望可以更加認識他們。
日文 這學期某一天下定決心開始的日文7000單計畫，雖然有點坎坷但也進行超過 1/4 了。單字量的增加真的是能快速反映在語言能力上，現在也越來越看得懂無字幕的影片了。雖然每天花接近 2 小時背單字真的很拼，有時候半夜 2 點做完事才開始背，精神差的時候記憶力又特別差，背到四點多真的狗幹痛苦，但看著 Anki 的統計圖從 0 到現在這樣，真的超有成就感 :D
為了練日文，學期中也揪了幾個人一起訂了 Netflix，絕對不是敗給慾望了。Netflix 可以關字幕/開日文字幕，所以就學習來說挺不錯的。結果後來忙到都沒時間看（也不是說完全沒有時間，可能只是下意識地拒絕花一大段固定的時間吧），但團已經湊了，每個月就只能繳 100 的學費&amp;hellip;。
於是，最新的日文練習途徑變成每天邊吃飯邊看的 Hololive 剪輯，我也正式成為 Holo 廚了。不過必須說，看 VTuber 真的是很好的練習素材。需要中日對照就看人家的剪輯，追直播的時候就靠硬實力聽，而且一邊工作一邊開著直播&amp;hellip;就會特別不專心，啊不是，心情就會很好。
背日文單字跟這樣練聽力下來，真的是有在進步的感覺。昨天看了一下好久沒開直播的あやめ的會限直播，平均下來大概已經可以聽懂 8 成以上了吧。就一邊扛 28 學分、一邊做專題、一邊實習的我來說，我對這樣的學習成果非常滿意。美中不足的就是，說的部分果然還是很弱啊，希望暑假開始之後有時間能加強。
實習 在 SQLab meeting 的一天，有一位不知道是哪來的學長跑來說要找幾位人手，幫忙分析跟比較幾家商用的影像辨識，當初就同意了，後來幾封信之後就沒了下文。本來想說好啊不要就不要啊，不要我是你吃虧啦乾！結果五月中學長又突然來信說要來找我，總之後來談完之後就莫名其妙得變成他們的實習生 :/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>給資財大一資訊宅的建議</title>
      <link>https://yagami.dev/posts/4_suggestion_for_imf_freshmen/</link>
      <pubDate>Sun, 27 Jun 2021 09:01:03 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/posts/4_suggestion_for_imf_freshmen/</guid>
      <description>前言 看一個資財學弟（妹？）在巴哈小屋發了資財大一讀了一年的心得文，忍不住回覆了一下，打著打著就超過一千字了，乾脆就發一篇文記錄一下。
這個人跟我挺像的，一開始都是以資工為目標，但最後來到了資財，又剛好是跟我一樣的宅宅。看到跟自己相似的人或有相似境遇的人，內心總會有許多想說的話，也比較能同理他們的處境以及看法。
可能當事人不希望讓太多人看到，我就不在這裡貼原文連結了。有緣分自然就找的到 :)
本文 現役資財老人路過，看到我ID應該多少有提示到我是誰，搞不好臉書搜一下就找到了XD
看完了整篇還是猜不到你是誰，大概真的不認識吧，但我覺得你跟我大一的情況挺類似的，姑且就來留一下。順帶一題，不要相信樓上那個學長，他是死現充，必須譴責！
想多學習資工領域的建議 我大概是現在還沒畢業的人裡面最資的人了吧。跟你一樣，我的目標一直都是資工，不一樣的是我的學測炸了。還記得當初學測成績的簡訊寄來我哭了兩個小時，嘛都是往事了。最後台清交成能填的系沒幾個，唯一跟資有關的大概就是資財了。慶幸的是資財面試完給了我正取，所以當時就發誓不管怎麼樣都不會轉走，大概是我對資財感謝的方式吧。
因此錄取資財之後我直接決定雙主修資工。那年暑假我還在PTT NCTU某個版發文問雙主修相關的規定，結果被笑新生三大錯覺。現在我也早就修完了資工雙主修的學分了，所以說做自己想做的比較重要，不用太過在乎別人怎麼說你。
如果真的對資工有興趣是也可以跟我一樣走雙主修，但很累就是了，每學期少說25學分起跳。實際上資工必修裡有很多是我覺得太過理論的，所以我的建議跟樓上那位學長一樣，去修些能打好資工底子的課，再修些其他自己有興趣的資訊課程，這樣就好了。最重要的是，要去做然後要堅持。不要擔心自己沒有能力負擔，課先選下去就對了。資工不少課都是要用肝去學習的，但熬過來你就會獲得不少東西。（順帶一題，小密技：如果你有打算持續修資工的課，其實可以去申請個雙主修，有這個身份你就可以在一階跟他們搶他們的課XD）
對資財系宅宅的建議 我大一的時候也是，被宅的希有度給嚇到了。系上男生裡面大概也就三個宅，我跟其中一個特別熟，平時兩個會一起各種厭世一起油。現在這位宅也成了現充，就我一個堅守著宅宅的本分。
不得不承認這對肥宅來說是個很有挑戰性的環境。會發現自己在系上是孤立的，你說的別人聽不懂，別人說參加了什麼活動你也不知道。我大一後期開始參加各種系上活動，認識了很多本來不會認識的人，但也發現能力除了學科以外還有很多不同的面向（聊天啊、引導氣氛啊、舞台魅力啊等等），這讓我開始覺得自己很爛，除了會寫程式以外什麼都不會，過去兩年心理都處在一個很自卑很糟糕的狀態。（不過好在最近終於克服了）
看了你的文章相信你的狀況還是挺不錯的！我會建議，先決定好自己想要的是什麼，然後專注把他做好就好。然後自己的情緒不要被這之外的東西所影響，好好的為自己努力的事情感到開心跟難過就好。
對資財系課程的看法 資財系的課在資訊方面確實是挺貧乏的。入學時H姓教授說的多好聽，說我們都是把學生當作資工的學生在訓練，但事實上可能大多數的資財系學生到了畢業都還是只有寫一頁式的C++/Python的程度。就我跟室友的觀察，大部分的學生到了大四也都還是比較喜歡財金。嚴格來說資財系就是一個比較偏財的系吧。（最近我還在煩惱資財系的畢業學分修不滿，身為資管組卻沒有什麼資訊類的課程可以修，說起來還真是可悲啊）
不過講是這樣講，我還是覺得資財是個挺棒的地方。像資工這種大系就是真的會有挺混的人在，而我們系我認為多數人都還是挺認真學習的。多數老師人也都挺好，對教學有熱忱（只是我對財金沒有熱忱而已嗚嗚嗚）。我跟幾個同學也一直在努力，希望能讓系上的資訊課程水平有所提升（下學期會擔任系上大三資管組某必修的助教哦）。不過我們再過不久也要畢業了，就希望之後還會有人繼續為了這個系而付出，讓這個係變得更好吧。
最後，如果有任何選課上的問題，或真的需要找人聊聊都可以來找我哦。去問一下同學「那個雙主修資工的學長」或「大法師」之類的大概就找得到我了XD
祝大二生活愉快 :)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>再見了，資財營</title>
      <link>https://yagami.dev/posts/3_farewell_imfcamp/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/posts/3_farewell_imfcamp/</guid>
      <description>前言 這篇是從 1/24，也就是宣布第 14 屆停辦後沒幾天開始動筆的，當時寫著寫著，感傷的情緒止不住地湧上來。現在（2/27）回頭看，覺得負面的情緒太多了，索性全刪了重寫一篇。我希望以後回來看，自己能回憶起：資財營是個很棒的地方。
寒假時整理了 6 年沒收的房間，意外地挖出了許多令人懷念的東西。除了國小借書證、國中資優數學作業，還意外地挖到了許多資財營的東西。寒假舉辦的資財營，通常辦完回家都已精疲力竭，東西都直接堆在桌上。而這一堆，兩年就過去了。
每次資財營完，大家都會在 IG 發資財營的文章，而我應該是一篇都沒發。總覺得想說的太多了，一時半刻肯定是寫不完的，想等到很有空時再來寫，最後又因為學期中的瑣事而忙不過來。這禮拜終於下定決心，回家什麼都不做！就寫資財營的文！
於是這篇文章就誕生了。
12 屆 總召：又大又圓（梁至皓） 小隊：二小 組輔：從頭帥到尾（廖崇幃）、鶴本（宋沛潔） 綽號：比爾愛滋病 組別：課程組 還記得剛入學的時候，我沉迷於自學寫網站跟有的沒的，那時真的打從心裡覺得社交是在浪費時間。新生訓練時直接翹掉了第一天的自我介紹，結果開學後完全沒有人認識我，還很多人以為我是外系的= =。寢室又剛好跟僑生同寢（僑生本來就比較跟僑生團體互動），我們寢就直接與系上其他人斷了聯繫。
還記得第一週總召就有密我要不要參加資財營，邀請我去資財營徵才，我直接已讀了。直到後來意識到問題的嚴重性，一兩個月後跑去找了 Minna 問可不可以加課程組，最後好不容易在課程組找到了一個職位。總之，當年就是個自傲又內向的小鬼，認為自己用比他人還高的視角在看事情。
結果，資財營給了我多大的打擊呀。
因為自己晚加了資財營，沒有加表演是理所當然的。這樣面臨的問題就是：別人要準備表演時，你要負責帶小隊。我帶小隊時整個場面安靜的氣氛，現在還清晰的映在我腦海裡。當時值星還特別派了學姐過來幫我救場，再告訴我要加油，這是需要訓練的能力。我當時還不以為然，直到營期最後，大家都在交換聯絡方式、找人拍照，我卻是一個人坐在旁邊滑手機，我才明白&amp;hellip;也沒有明白什麼，只是明白當邊緣人真的太可撥了。
資財營有個傳統，我們會把寫有每個人綽號的信封掛在教室後面，小隊員跟工人互相寫卡片給彼此。這是我當年的信封跟第一張卡片：
直接回想起當年的絕望💩
當年發生的一些有趣的事，比如我的隊輔在感謝隨輔的時候把全部都感謝了一遍，就沒感謝到我😡，這位現在還是我室友，可惡啊。
程式設計上機，前一天檢查電腦沒問題，結果當天全場沒一台電腦能用。調了監視器發現有個阿北來修電腦，本來以為就是他的鍋，後來才發現是某黃姓教授派他來更新的= =。
災禍的種子
最後放上一些翻到的東西。
（被壓爆的）資財營細流封面：
手機裡唯一一張當年資財營自己的照片，旁邊那位是當時仍可撥，現在已經發達，天天約會的某位先生：
13 屆 總召：你（蔡憲翔） 小隊：五小 組輔：派大星（林軒皓）、小蝸（潘泳卉） 綽號：吸穴鬼真祖 組別：課程組 其實也忘記當初為什麼要參加第二年了，大概覺得這是認識學弟妹唯一的管道，而且寢室所有人（當年的穴穴一家族）都有加吧。總之，就這麼加了第二年資財營。
這一年還是待在課程組，負責帶學弟妹完成程式設計的課程部分。自己本來是沒有要教課的，但後來大學生活找不到人講，於是我就講了一個大學生活。我認為自己程設課程自己其實沒有帶得非常好，大概是因為自己沒辦法拿捏自己想強加在學弟妹身上的理想與不希望他們感到厭惡，這兩者的比例並不是很懂得拿捏。到最後總是：「沒錯，這樣改了大概就差不多了！」但心中仍有希望他們能做出來的地方。
吳宗叡找了我當版本劇的負責人（因為沒有人想當，不是因為我很屌，機掰咧）。雖然之前沒帶過劇，但我自認為演戲的天分跟創意是挺足的，於是就答應了。我非常喜歡這一年的劇本，跳脫版本劇的思維，又保持版本劇的架構，劇情好笑兼具。二檢時聽到台下的歡呼聲，那個成就感是永生難忘的。
我每年都有想寫小卡的想法，但總有許多理由讓我最後沒有寫、沒送出去。這一年也不例外，雖然寫了好多人的卡了，但最後還是留在自己的信封裡，沒能傳達給人。
這大概也是我的缺點吧。
不一樣的是，今年拍照總算不是自己一個人坐在旁邊了。可能是有了「已經是學長」的自覺，也可能是因為必須為了小隊的氣氛做出點貢獻（詳情請見下方影片），總之這屆努力地跟小隊員聊天了！最後收到了許多來自小隊員的卡片，也追了許多 IG。雖然現在看起來都是些無關緊要的事了，但當下還是很開心，真的很開心的。資財營或許就是這樣的東西吧。準備起來再麻煩，最後獲得的成就感都是無可取代的。
尬爆之大星與專業裝忙小蝸
最後附上應該是教召的照片，不知道其中一個隊輔為什麼不在的五小：
14 屆 總召：身高部會長（吳宗叡） 小隊：一小 組輔：小七葛格（蕭琪耀）、邦尼（吳佩慈） 綽號：大豹社社長 組別：行政組 本來這一年是沒有要參加的。但苦於沒人要當幹部，加上某位發達的男人一再遊說，最後還是接下了值星的職位。
我一直都超討厭值星在營隊中的角色，覺得為什麼營隊裡一定需要有個負責兇別人的職位？又剛好看到了某篇文章，探討值星官文化是怎麼誕生的，以及為什麼其他國家都沒有，只有台灣營隊有這樣的角色。最後決定，一改過去的作風。擁有強大的法力，卻整天耍白痴 - 如此設定的角色：大法師，就誕生了。
經營這樣的角色是很困難的。就如同吊橋效應一般，其實很多時候一個團隊能有凝聚力，是要有一點痛苦與危難的成分在的。因此在學弟妹開始反應營隊沒有凝聚力時，才發現自己必須承擔一定的責任。
這次營隊的問題很多，包括參加工人人數不足、學弟妹關係處理上的問題以及疫情問題，在整個籌備期間給了我們很大的考驗。而事實上，最後我們也沒有通過運氣的考驗，被學校勒令停辦了。
籌備期間我時常在思考，自己有哪部分做得不夠好。有時會覺得自己處在一個挺尷尬的位子，做太多怕搶了別人的工作，做太少怕被說沒做什麼事。所以我盡量不會過問營隊當下的情況，只有總召自己跟我說的時候我才會提供些建議。不過再怎麼想，也沒辦法知道換了個作法，事情會不會比較好。過去的事情就過去了。
這一年也帶了版本劇。自己對今年的演員實際上是感到有點抱歉的。一部份是，不知道是不是因為老了，做起來有些力不從心，沒辦法投入像去年一樣那麼多心力在想到底要怎麼做才能更有創意。再者，我認為自己被「不能被限制」的想法限制了，一心想創造與眾不同的劇本，最後卻自己被侷限了。後來想想，如果走物語系列跳脫式的風格也不錯，不一定要怎麼感人怎麼好笑。
寫到這裡，想起應該是建全曾經跟我說過，第二年資財營比起為了自己參加，更多的是想把自己在一年級時獲得東西，繼續傳承給下一屆。不知道停辦了的今年，有沒有讓學弟妹得到「想將這個活動繼續傳承下去」的想法呢？
這一生，所有人寫給我的卡片，從國小到現在，我都一張也不少的留著。雖然每一年寫小卡送小卡的任務都失敗了，但今年不會的。營隊停辦已經是不能改變的事，但或許學弟妹在未來，就如同我在整理房間時找到許多回憶一樣，也能從我給的小卡中，想起一些關於這次資財營的回憶。
明天，我一定會把小卡寫出來的！一定！😤
最後，我發現今年手機裡居然沒有我自己的照片&amp;hellip;（而且我記得今年有做信封啊，這樣我的信封照也不能集齊&amp;hellip;）於是，附上版本劇的 Ending Pose：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>關於我</title>
      <link>https://yagami.dev/about/</link>
      <pubDate>Mon, 18 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/about/</guid>
      <description>聯絡資訊 Gmail: allenhu1029@gmail.com
Github
Facebook
Telegram
學歷 大學   本系：交通大學資訊管理與財務金融學系資訊管理組
  雙主修：交通大學資訊工程學系資訊工程組
  高中  台北市立成功高級中學  語言 英文  托福 iBT： 106 (2021) 雅思 IELTS：7.0 (2018) 多益 TOEIC：910 (2017) 全民 GEPT：中高級 (2012)  日文  日檢 JLPT：N2 (2019)  興趣 創意發想 解決問題，用最少的力氣完成最多事情。
鋼琴 最喜歡的曲子：Chopin Ballade 1
音遊  Dynamix：全曲 X Arcaea：PTT 12.0  動畫/漫畫  漫畫首推：龍馬的雅號、魂環 動畫首推：搖曳露營  VTuber 當然是 百鬼あやめ 大小姐
運動 打桌球
程式  主寫：Flutter 略懂：C/C++、Kotlin、Python、HTML、CSS、JS、Learning 正在學習：Laravel、React  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>為什麼我不做資料分析師</title>
      <link>https://yagami.dev/posts/2_why_not_data_analyst/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 13:00:15 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/posts/2_why_not_data_analyst/</guid>
      <description>所以說，我以後絕對不做資料分析師。
前情提要 這學期 R 語言期末 Project 本來想做「清交二手拍盤子價與市場價格差距比例和被噴的次數是否程正相關」，但由於實在是懶得用一個不習慣的語言寫抓 Facebook 留言 + 爬市場價格的 code，最後還是放棄了。
去了政府的 開放資料網站 逛了逛資料集，各校退學人數 吸引了我的注意。
剛好前不久遇到了台大5天3自殺的案件，想到常在 Facebook 上看到文章談論頂大學生壓力大的問題，於是決定用退學資料做分析。
定義問題 在做資料分析時，非常重要的一點是定義問題。
這邊問題倒是很明確，我會如此定義：「學校 QS 排名與退學人數是否有相關性」
這裡最大的問題是，退學人數與壓力大倒也不是直接相關。或許有些人因為不想退學，因此加倍努力導致壓力更大。於是索性直接做排名跟退學人數的相關性了 XD
分析過程 Pre-Process load 需要用到的 package
library(ggplot2) library(dplyr) 整理學校排名的 data.frame
# School Ranking ranked_schools &amp;lt;- read.csv(&amp;quot;ranking.csv&amp;quot;) ranked_schools_process &amp;lt;- function(ranked_schools) { # format rank number ranked_schools[&amp;quot;rank&amp;quot;] &amp;lt;- lapply(ranked_schools[&amp;quot;rank&amp;quot;], function(x) as.numeric((regmatches(x,regexpr(&amp;quot;[0-9]*$&amp;quot;, x))))) # format school name ranked_schools[&amp;quot;title&amp;quot;] &amp;lt;- c(&amp;quot;國立臺灣大學&amp;quot;, &amp;quot;國立清華大學&amp;quot;, &amp;quot;國立成功大學&amp;quot;, &amp;quot;國立交通大學&amp;quot;, &amp;quot;國立臺灣科技大學&amp;quot;, &amp;quot;國立陽明大學&amp;quot;, &amp;quot;國立臺灣師範大學&amp;quot;, &amp;quot;臺北醫學大學&amp;quot;, &amp;quot;國立中山大學&amp;quot;, &amp;quot;國立中央大學&amp;quot;, &amp;quot;國立臺北科技大學&amp;quot;, &amp;quot;長庚大學&amp;quot;, &amp;quot;國立政治大學&amp;quot;, &amp;quot;國立中興大學&amp;quot;, &amp;quot;高雄醫學大學&amp;quot;, &amp;quot;國立中正大學&amp;quot;) # remove unused column ranked_schools[&amp;quot;detailPage&amp;quot;] &amp;lt;- NULL ranked_schools } # pre-process ranked_schools ranked_schools &amp;lt;- ranked_schools_process(ranked_schools) 整理退學資料：</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>新網站</title>
      <link>https://yagami.dev/posts/1_new_site/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jan 2021 00:00:00 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://yagami.dev/posts/1_new_site/</guid>
      <description>新的一年，新的網站。
一直以來都是用臉書在記錄我的一些心情雜談、長文、日記等，不過總覺得歸納起來不是很方便，要看過去的文章也是個問題。腦中一閃而過，想說身為一個資訊人，有個自己的網站也是挺不賴的。於是，聽著演算法老師嘮叨著紅黑樹怎麼插入，這網站就這麼誕生了。
本來考慮用 Wordpress 配上任意免空，但實在是懶得去找一個 reliable 又不用錢的空間，也用不到 Wordpress 很多功能，就聽了曲線的建議，在 hugo 跟 hexo 間選了 hugo 架在 github 上。
在 OS 期末考跟微處理機期末 Project、R 語言作業、編譯器作業跟托福的炎燒下，就不說太多了。關於我的部分，也就等 1/16 忙完營隊後再說吧。</description>
    </item>
    
    
    
  </channel>
</rss>
